# 02 - домашка - размещение элементов

## Начало работы

- ознакомься с инструкцией по работе с репозиторием https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike в файле [readme](https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike/-/blob/main/README.md)
- создай дочернюю ветку для задания
- для первого и второго задания создай файл `home2/answers.md` и запиши туда ответы
- все необходимое для третьего задания находится в папке `src`
- после выполнения задания не забудь создать мерж-реквест и озаглавить его `02 - домашка - размещение элементов`

## Задание 1

1. Для чего нужен CSS?
2. Какие способы подключения стилей ты знаешь?
3. Как определить какое пространство на странице займёт элемент?
4. Какие особенности блочной модели существуют для строчных элементов?
5. После выполнения **задания 3** открой получившуюся страницу в браузере. Посмотри при помощи инспектора на то, какие стили по умолчанию заданы для используемых элементов. Перечисли те стили, которые относятся к блочной модели.
6. Найди на странице, места где схлопнулись `margin` и опиши их.

## Задание 2

### Подсчитай ширину, занимаемую каждым из блоков:

#### 1. <img src="https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U04_box_model/./homeTask.1.01.png" alt="Первый блок">

> Ответ: [ ]px

#### 2.<img src="https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U04_box_model/./homeTask.1.02.png" alt="Первый блок">

> Ответ: [ ]px

#### 3.<img src="https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U04_box_model/./homeTask.1.03.png" alt="Первый блок">

> Ответ: [ ]px

#### 4.<img src="https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U04_box_model/./homeTask.1.04.png" alt="Первый блок">

> Ответ: [ ]px

#### 5.<img src="https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U04_box_model/./homeTask.1.05.png" alt="Первый блок">

> Ответ: [ ]px

## Задание 3

Верстка приветственной страницы приложения (лендинг) `/src/project/index.html`
- страница состоит из двух экранов:
    1. [приветственный экран](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=7%3A1168)
    2. [экран пунктов проката](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=7%3A1259)
- шапку страницы можно не верстать (к ней вернемся позже)
- страница должна тянуться в соответствии с ТЗ (1280px - 1900px)
- каждый из экранов должен иметь высоту равную высоте окна браузера (вьюпорту). Каждому из экранов задайте высоту в `100vh` [подробнее](https://doka.guide/css/vw-vh/)
- текст на первом экране должен быть прижат влево, а картинка должна растягиваться и занимать всю оставшуюся площадь
- вместо карты с пунктами проката на втором экране используй заглушку `/src/project/img/map.png`
